【語重心長】某位手足 《致泛民的支持者書》

Source：YOUTUBER 白兵的讀者投稿

精華：
\\
我們要做的不是守住關鍵一席和踢走保皇黨，而是要建立一個新的制度去取代現有爛到不堪的議會。當然你可以批評我不切實際，痴人說夢，但如果經歷完幾個月的抗爭，流了這麼多血，超過一千四百人犧牲自己的自由換來的只是泛民於區議會和立法會選舉多贏幾個議席而不是建立一套新的制度的話，那我們的血就真是白流了。
\\
P.S. 讀書曾投稿予立場新聞，但未能成功，自己諗點解

原文：
《致泛民的支持者》
一個爭取民主的人，爭取的是一個普及而平等的選舉而不是一個泛民贏的選舉，如果你要的只是一個泛民贏的選舉這不是支持民主，你純粹是支持泛民而已。

香港的議會已經是爛到不堪，既不能反映民意，亦不能監測政府，這個議會本來就應該要推倒重來，由零開始重新建立，所以當初《逃犯條例修訂草案》的法案委員會鬧雙胞胎時才會有人建議承勢組成臨時議會重建議會。

於現有的制度下，議會是不會有作為的，因為當權者可以任意取消參選人的參選資格，去到立法會的層面，因為功能組別的存在泛民跟本就沒可能兩個組別都取得過半數議席控制議會。

我們要做的不是守住關鍵一席和踢走保皇黨，而是要建立一個新的制度去取代現有爛到不堪的議會。當然你可以批評我不切實際，痴人說夢，但如果經歷完幾個月的抗爭，流了這麼多血，超過一千四百人犧牲自己的自由換來的只是泛民於區議會和立法會選舉多贏幾個議席而不是建立一套新的制度的話，那我們的血就真是白流了。

所以不要再說甚麼「血債票償」了，抗爭者想要的不是一場泛民大勝的選舉，他們要的是一個普及而平等的選舉，現在抗爭還未完結就急著收割希望把抗爭者的血和汗換成選票，泛民們啊，你知道你們的吃相有多難看嗎？

諗住要泛民贏功能組別嘅朋友諗諗佢

Facebook洗地組正式成立！

五毛又來“白票”，“焦土”，“制度無用論”
爲保皇黨助選！

運動一日未解決，就要踢走保皇黨！
呢個就係前科，立法局再下一城：

其實兩者可以並行。

目標定撚到幾咁清高
然後現實中放棄腳踏實地
一步一步增加權力實力

哩個錯要犯幾多次

根本連基本事實都錯
區議員376席
超過一半都係獨立/素人當選

而就算跟政黨既
好多既都係新一代
所謂出賣冇冇乜乜嗰啲都收哂皮啦

但如果用攬炒心態投白票，都無能力推倒個制度，反而輸得重甘

議會入面冇話語權 憑咩推翻？
帶槍有炮有幾萬人敢用敢反抗？定係號召到200萬人罷工罷交稅癱瘓交通？

0有用建議

總之，立法局一樣
投走所有保皇黨！
令佢地再輸一次，甘既！

就係要睇到PK保皇黨輸 。。。